蓬佩奧：美相信許多中國實驗室處理傳染病原體

（中央社華盛頓29日綜合外電報導）美國國務卿蓬佩奧今天表示，美國相信中國境內有許多實驗室正在處理傳染性病原體，但他不知道這些實驗室是否有適當安全措施，以避免未來爆發疫情大流行。

路透社報導，蓬佩奧（Mike Pompeo）在國務院記者會上說：「我們認為中國境內現下有多個實驗室，正持續進行傳染性病原體的工作。」

「而且我們不知道他們是否在安全的程度中操作，以避免再度發生這種事（指2019冠狀病毒疾病大流行）。請記得這不是第一次有病毒從中國向外傳播。」

連3天被央視罵 蓬佩奧堅持對疫情源頭追究到底

（中央社華盛頓29日綜合外電報導）中國官媒中央電視台連續3天「高規格」在新聞聯播中批評美國國務卿蓬佩奧。蓬佩奧今天說，美國仍擔心中國的實驗室，全世界需要徹底了解疫情究竟如何在中國出現。

蓬佩奧（Mike Pompeo）在接受「福斯新聞」（Fox News）訪問時說：「我可以告訴你，我們很擔心中國內部的實驗室。我還是擔心，中國共產黨對於那些實驗室出了什麼事，並未和盤托出。」

蓬佩奧說，中國當局仍繼續隱瞞病毒相關資訊，不讓美國專家得知；「這是不對的，這對世界不斷構成威脅，我們需要徹底了解究竟發生了什麼事」。

中國央視27、28日連續2天在新聞聯播中鎖定蓬佩奧，分別播放題為「散播『政治病毒』的蓬佩奧正把自己變成人類公敵」以及「背負四宗罪的蓬佩奧突破做人底線」的評論。

中國央視更在今晚的新聞聯播中預告，中共黨媒「人民日報」將出版批評蓬佩奧的「鐘聲」文章，這篇文章題為「這樣的拙劣表演還要持續多久？」內容指蓬佩奧的言論「喪失底線」。

2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情迄今在全球奪走超過20萬條人命，造成全球經濟衰退，美國和中國並為此針鋒相對。